新加坡政府高官: 香港示威者不要太「一廂情願」. 政府和示威者也需要讓步.

始終係官員出聲, 無官媒講野咁難聽, 但都....

2019年8月11日星期日
【逃犯條例】新加坡高官：意識形態固然重要 但必須符合現實 (12:34)

香港反對修訂《逃犯條例》爭議持續，新加坡律政兼內政部長尚穆根（K Shanmugam）接受香港《南華早報》訪問時，表示意識形態固然重要，但必須符合現實。

尚穆根表示，他個人認為修例爭議背後肇因並非完全與人民物質願望有關，稱部分示威者是從意識形態、希望改變政府架構的角度出發，形容「意識形態的問題比起社會經濟問題更難解決」，故對香港未來感到憂慮。

尚穆根續稱，示威者向象徵國家主權的國旗國徽泄憤、以普通話向內地旅客高喊口號、唱美國國歌等行為，無助緩解當前局勢，強調眾人須認清香港是中國一部分的事實，形容示威者覺得中國會允許香港有截然不同的政治體制是「一廂情願」。

他又指出，中國所實行的制度能遴選出最具實力、最能幹的人加入政府，並在35年來協助超過5至6億人口脫貧，縱觀歷史，沒有任何一個國家可在35年內做到，認為上述成就沒得到應有認可，「世上是否有另一個政治制度，能夠比現有的制度更好地造福中國人民？有哪一個制度能夠做到？你能舉出一個例子嗎？那麼，誰的制度比較好呢？由此可見，意識形態固然重要，卻必須符合現實」。

（新加坡律政部官網）

強烈支持新加坡納入中國領土

新加坡律政兼內政部長尚穆根（K Shanmugam）訪問全文

以下係佢叫 政府和示威者也需要讓步 果part

""Because there's no easy way forward, when people are in such entrenched positions. To go forward is going to need compromise and a clear approach that deals with the problem. Not just political, but also the social-economic problem. And quite importantly, to solve problems, HK needs a supportive China, and the solutions need to work for both HK and China."

干涉香港內政

坡狗食屎

關你撚事咩新加坡返屋企食海南雞啦屌你

政府唔讓步傾閪咩，你班除咗食花生同馬後砲仲識咩？

721元朗恐襲第22日警黑合作 無人落charge 無警停職無忘721記者請日日問

香港出，坡豬入
佢地可以做中國人，我地就唔駛啦

新加坡律政兼內政部長尚穆根（K Shanmugam）在訪問更表示: 香港示威者不要天真以為中共會容許香港作更大幅度民主.

"Some of the protestors seem to think that China will allow a very different system in Hong Kong. That is wishful thinking replacing reality. How will China's leaders look at it? They didn’t discuss this with me and I don’t discuss this with them, I’m looking at this from outside.

The history, past events, and looking at the Leaders’ Statements - my view: they will say this is ultimately aiming at the Communist Party's rule in China.

They could think that's the real aim. Are they going to be willing to accept that?

Chinese leaders could also ask: You look at all the different political systems in the world. You look at the West; you look at the different political systems.

Let's look at facts, as opposed to ideology.

China's system selects very competent, best people in government. Competent. And over 35 years, it has uplifted more than 500, 600 million people out of poverty. No country has done that in history, in 35 years. No country.

Not enough credit is given for that. It’s a huge achievement.

Could that have been achieved under any of the other systems? The Chinese leaders will also ask you about the well-being of the people in China. Is there a system, a political system that can do better for the people of China, compared to the current system?""

正常談判,就梗係各讓一步達成共識
問題係我地已經冇讓步既空間

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

乜有人唱美國國歌咩？我記得難唱到pk，勁易走音
同埋而家係個政府冇讓步，撤回都講不出聲，咁我地想讓都好難讓啦，大家等攬炒啦

煩撚到呢
係咪想企埋中共果邊一齊被制裁?

佢最撚驚就係香港有民主自由，佢就變返二奶

外國勢力不要對香港事務 說三道四 指手劃腳

冇咁難聽，但都係好撚難聽

on9, 支共有讓過一步?
咁撚多年,除左03年讓過一次,之後已經冇

他又指出，中國所實行的制度能遴選出最具實力、最能幹的人加入政府，並在35年來協助超過5至6億人口脫貧，縱觀歷史，沒有任何一個國家可在35年內做到，認為上述成就沒得到應有認可，「世上是否有另一個政治制度，能夠比現有的制度更好地造福中國人民？有哪一個制度能夠做到？你能舉出一個例子嗎？那麼，誰的制度比較好呢？由此可見，意識形態固然重要，卻必須符合現實」。

收皮啦 今日食左香口膠未呀口膠部

關佢咩事?

政府邊撚到讓左步呀on9

五大訴求係冇反中架
唔好比人 shift 左個重點

關你班坡狗撚事咩

外國勢力

中國出左黎屌干預內政未呀 又搬龍門呀？
唔啱聽就話干預內政 啱聽就唔出聲

一換一

香港內政不容新加坡說三道四

關佢地撚事咩

政府無讓步 而且步步逼進

收皮啦

收皮啦垃圾

讓你老母

坡狗就躝開啦

坡仔心涼咗好耐

香港人：大家（新加坡在內）都係中國人 做咩講嘢咁割裂

五大訴求就放左出黎
佢一樣都唔回應，即係政府唔妥協。
對住一個冇道德底線既政權，
點解香港人要係呢個時候先作出讓步?

極權國家 唔幫極權體政 護航

你都唔信啦下？

唔通佢話，香港人民 有權當家作主架！（咁新加玻人係咪都可以反對政府？）

政府有讓過步咩喺五大訴求入面起碼應承咗一樣先叫讓步喎，諗住道個歉就得？

如果香港脫離中共控制
應該好快反超坡狗

Singapore is China

新加坡講咁多做乜春
一係就將新加坡列入中國版圖先出聲

希望别有用心的特區不要對香港事務說三道四，並重辛，新加坡是中國故有領土，希望新加坡盡早回歸祖國懷抱，不要要做出傷害同胞關系的行為

返屋企食榴槤啦

躝啦坡狗

@11Aug 1345

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

覺得我地有用既 幫手宣傳去連登以外既地方

屌你老母坡狗lm

因為星加坡同中國都係一撚樣。。。鬧下李光耀既o靚仔都又拉又鎖

Singapore is China!
China is Singapore!

坡狗不嬲係世仇黎
唔使理呢堆賤畜
做番自己野啦

根本係競爭對手
真正外國勢力

掉返轉諗，即係新加坡想講
1. 一國兩制從day 1已經係大話，因為中國唔會容許第二種政治制度
2. 香港人唔好妄想說服中共給予民主，因為佢唔會比，所以要用強硬D既方法，要連動返仲未脫貧個54億人口?
3. 用35年做出黎既局面其實唔穩固、表面風光，所以冇應有認可?

強烈譴責外國勢力說三道四
深表遺憾

請外國勢力不要干涉香港內政

極權統治嘅當然狐假虎威啦

關你撚事咩新加坡
想做新加坡省咪同中共講囉

新加坡自古已來是中國的故有領土

【反送中—原創】《覺醒》 香港人 加油

冇一個香港人想無止境抗爭，但係連公義都失去，我寧願同當權者攪炒，呢一刻我地因為怕而忍受不公，你下一代都要忍受，你既下一代既下一代都要忍受，倒不如就係我地呢一代做一個了斷

說三道四

說三道四，指手劃腳

大陸冇民主關我撚事

5大訴求 一讓都冇聆聽過
讓？

屌你老母關你撚事咩死坡狗

獨裁政權
痴痴呆呆
坐埋一台

坡閪

孽種收聲，抗爭者仲有咩可以讓，自己食慣屎就叫人食埋一份，真係無撚用。

好撚驚自己啲人民追求民主 同投反對黨

而家新加坡政府都係諗 香港冇民主關我撚事

解釋唔到，然後講關人撚事，好撚柒

好驚香港改革成功

大家都係中國人 點解坡狗唔回歸？

收皮啦新加坡
最想睇香港仆街

支持中國一路向南 收復馬拉新加坡

始終都係獨裁國家

唔好屌馬拉
(馬拉政府未屌香港人)

新加坡出兵？

dklm 靜靜地嬴唔得嘅 仲落井下石

新加坡食屎啦...關你撚事.. 極權國家無資格出聲

咁鍾意幫住內地
咁佢納入中國一部分lor
用新加坡黎free Hong Kong

講內政
我話知中共係入面做到咩野關我撚事咩
問題係依家香港唔得嘛
平均工時 平均尺價 堅尼系數 世界第一
咁既政府都無問題？
就以上呢幾點都收個坡佬皮啦

馬來西亞同新加坡應該一齊納入中國

無人做到因為無國家可以令全國人都無錢啫

關你坡狗撚事咩，咪干涉香港內政

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

［大整合］明天活動依舊多姿多彩，請大家繼續支持

———————— 光復香港 時代革命 ————————一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、查警暴五、真普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721警黑合作

外國勢力 咪對香港事務說三道四啦

新加玻政府：被強姦者不要太一廂情願 強姦者與被強姦者需要各讓一步

坡狗
點都超越唔到香港啦
死全家屌你老母

你去港台睇直播就知馬拉5毛多過大陸5毛 我個馬拉fd話勁多親共 仲有人拍埋youtube片抹黑

要解釋啲乜嘢呀柒頭

新加玻真係新加玻
hopeless

永遠獨裁啦你地👍

關你條撚事咩 你獨立之前咪又係抗爭 屌你老母

關你撚事咩

On9

政府回應5大demand 香港人考慮讓步

關你撚事，強烈譴責外國勢力干涉香港內政

馬拉5毛係比中共控制

馬拉親共華人而家都經常示威, 反對現任馬拉政府

獨裁國家

唔關共唔共事，大中華思想

強烈反對干涉香港內政

錯得離譜 。40年來ge經濟發展， 對比其他國家(現已為已發展國家) 同類ge40年發展， 中國ge增長係輸比其他國家。盲目到連數字都唔睇，低質

咁撚鍾意做中國人，屌你老味武力收埋你坡佬做國土，到時咪撚哭

Go back to your home la

關我柒事坡狗

根本就冇談判空間
五大訴求全部都係政府可以做到，佢選擇不斷拖
雙普選更加係一國兩制同基本法所賦予我地嘅，根本唔存在任何爭取新政制問題

尚仔，我屌你老母

721

新加坡 自己加入 中國啦。

喂喂企開啲啦屌你老母

大家都是華人，大陸嘅概念，華人就是中國人

中國既才富係點黎？

搶劫民產，強拆家園，破壞環境，污染水源

將90%國民既財富聚係10%既人手上

係個咁不勘既國家，移民外國成為中國人既夢

新加坡政府必須認清呢啲事實

切勿淪為暴政既辯護者！

大家唔洗咁嬲既
玻佬最大對手就係香港
佢梗係想香港死 等佢坐正做亞洲第一金融中心
更加唔想中共收皮
中共真係經濟開放 佢連上海都贏唔到

新加坡官員：示威者覺得中國會允許香港有截然不同的政治體制是「一廂情願」

連登仔：我信中共會俾真普選我哋

新加玻最想香港仆街 自己做亞洲一哥

外國勢力干預香港事務

星加坡一直都想香港死

香港一定要贏！
好多外資大公司已經係新加坡落曬注fail safe香港玩完
等sg投資曬準備接收外資時就番曬香港！

我想快點番香港做野呀

光復香港，時代革命！

新加坡政府自己都係獨裁

坡狗好撚煩呀
其實關你撚事

幾時加入大中華聯邦 波9

你未又係中國人
用中文黃皮膚

關你撚事咩星洲炒米

新加坡本身都係獨裁政府
佢嘅立場自然唔以撐自由民主
自然唔可以有純撐示威者言論 好易理解

不過官方再鳩噏 就可以試吓整文宣 光復新加坡

so what's the meaning of one country two system, it will not affect the rule of China unless you want to cancel the border of HK

林病同支那步步進逼寸步不讓，大家邊有位退？

強烈譴責新加坡干涉香港內政！

不如新加坡取代香港做特別行政區算啦

關你條坡佬乜差事，新加坡想香港死好耐

唔係個個都知共產黨唔會讓步咩?
攬炒係最好結果
If we burn, you burn with us

獨裁新狗收嗲啦

外國勢力不得干涉香港內政

有閪讓過步？
早喺612成立個調查委員會就唔會拖撚到去今日
大把和理非係會接受咗

btw 香港內政不容其他國家干涉

即係得到外國政權評論攬炒戰略work

口交部幾時出黎講幾句
外國勢力不容許對香港內政指手劃腳 說三道四

強烈要求支共政府納入新加坡為中国不可分裂嘅一部分

721警黑合作

on9新加坡，俾食香口膠先講野啦

佢係用我地啲錢幫果5，6億人有飯食

我地有錢嘅 點解要比錢佢地 點解要我地降低生活質素

中國新加坡省干部發表指導言論教香港市領導讚嘆不已

新加坡咪又係極權政府

極權國家睇極權國家當然覺得無問題

敵人反對的.....

政府起十年內殺左五千萬人
全世界冇一個政府做到

獨裁政權教人？

正確
到時新加坡變亞洲四小蟲

滿足曬五大訴求咪讓囉

香港同新加坡交換
deal

收皮喇 垃圾國家

咁新加坡回歸馬拉未

攬炒gogogo

新加玻 笑死人咩？你都驚輸出革命去你地到咩？
做咩同大陸同一個調？？

你新加坡對自己國內人民讓左步未丫，仆街

新加坡關佢撚事咩
Btw 唔關香港事既一律唔撚推
而家打緊仗仲係到睇啲冇影響既野

關你撚事咩玻狗

一個無民主國家教我地做野？

新加坡自古以來都是中國不可分割的一部分

笑到仆街

關佢咩事？一心諗住代替香港，有花生你食就靜靜地食，衝出嚟食乜撚嘢

WFC 坡狗

如果佢承諾永遠唔起訴全部義士
我可以接受佢唔撤回暴動定性

新架坡幾時做中國既特別行政區？

咁驚香港有民主呀

咁驚做咩
驚玻人要民煮呀？

大陸有今日係西方世界比你入世貿投資做成
諗住你經濟發展 政府會有所改變
變得開放 自由 更加有法治
點知呢幾年走回頭路 越來越封閉

坡狗

慘啦，佢哋強人走左講嘢又玩語言藝術

其實關新加坡咩事呢
呢排頻頻出聲既

搵到外國勢力

香港差坡狗咪可以漁人得利
不過手法低莊咁解

中國新加坡特別行政區

大陸利用利益，借外國力量打香港

讓你老母啊死翻去中國做中國人啦

中屬新加坡

不如一齊交換地位
香港共和國
中華人民共和國新加坡特別行政區

並在35年來協助超過5至6億人口脫貧

關共狗咩事

中共真係垂死爭扎
先搵北韓星加坡出口撐
尋日就到俄佬
WW3主戰場可能真係香港

冇官員落台就要讓步？on 9

支持中國落實同新加坡一國兩制

中國新加坡省

呢個係事實
所以示威者係反，唔係乞求民主

關你撚事咩猩加波

下次就到新加坡

關班坡狗撚事咩 有得食香口膠未呀冚家鏟